[WW3序幕]北韓宣布成功首射洲際導彈 稱可達世界各地

【星島日報報道】北韓國營傳媒發表特別重大報道，宣布首次成功發射洲際彈道導彈。

北韓表示，實踐10年以來的決心，成功發射舞水端14型洲際彈道導，領袖金正恩在現場視察。

北韓指，導彈飛行距離993公里，高度達2802公里，宣稱有能力發射至世界各地。

南韓及美國較早前相信，北韓發射的屬於中遠程導彈，但不排除屬於洲際導彈的可能。南韓總統文在寅主持國家安全保障會議，譴責北韓挑釁，指平壤不負責任，首爾當局不會容忍。

專家指出，北韓的導彈在射程上取得重大進展，或達到超過2800公里的最大高度。相同的導彈在標準彈道下，粗估最大射程可達6700公里；這個射程雖不足打到美國本土或夏威夷，但能涵蓋阿拉斯加州全境。

好買定午餐肉來炒